Present continuous (future) vs will be doing

1, Don't phone between 7 and 8. We will be having a meeting.

2, Don't phone between 7 and 8. We are having a meeting.

想問有乜分別? 2係arrange 左 1係無?
求救

push

Will be 係用係事實
Going to 係 prediction

所以當你好肯定或做緊決定時用will be

假設MEETING既時間點係將來
咁就應該如你所講
are having基本上係confirm左一定發生

Btw善用google

9up

第一個 (time before 7) 提醒人唔好打黎 因為嗰時會開緊會

第二個 (time between 7-8) 開緊會有人打黎 提醒人唔好再打黎

多謝你覆我
我明going to 係有prediction既意思
但Present continuous (future) 唔係講你決定左/計劃左既野咩? 換句話講佢既發生既可能性唔係應該係比will be高咩?

你意思係 一樣講將來
Present continuous 係已經plan左
will be doing係應該會做緊某樣野?
可能性 will be 係會比較低?咁樣?

點解你會有咁既理解既?
可唔可以詳細小小話我知?

我查完都唔係好明所以先上黎問可能我理解力唔係咁好
唔好意思啊

Be going to係講之前一早plan好
Will係講個下先決定
Will be後面通常都會跟時間詞 particular time

學英文 Google好過開post問

Btw學好英文先學日文啦

will be係比較低
你用present cont' 黎描述未來既事，即係件事已經確定左99%會做，同時件事係有持續性

係日本住所以點都要學小小

簡而言之：
Will vs be v-ing: 強調「決定」

Will be v-ing: 某段時間進行中既事
-> 所以多數跟specific time frame / event去突顯個刻發生緊動作。否則意思含混(=/=錯）

回應你例子：
Will be having meeting in between 7-8
-> 陣間7-8開緊會。（一定發生）
-> 強調event呢件事

Are having meeting in between 7-8
-> 計劃好7-8點會開緊會。（係咪一定？，呢個用法邏輯睇唔到，因為佢強調說話呢一刻）
-> 強調呢刻決定
-> it is predictable they are preparing things for the meeting

感謝 明白啦

多謝你好詳細

rich

兩句帶出既意思上係唔同

因為前者：描述緊7-8點開緊會，呢件事

因為後者：描述緊傳話者有7-8點開會呢個決定，並應該準備緊相關工作

唔係啦 不過係呢邊真係無乜機會操英文 啲老師既英文 但日文就日日都要講 講到聽得明就算 無乜特別放好多時間落去 反而想操英文

Will be v-ing 唔存在可能性啦

因為佢直接大前題已經將時間線拉到個陣發生緊咩事，形容緊個陣有咩做